歐洲有無出現過古中國果啲關刀、方天戟類型兵器？

如果無，係咩因素令佢地唔造？

通常用開劍同斧頭

冇，但係有矛

因為多鐵礦？

因為唔係三國

Excalibur

瑞士衛隊揸長祭

俄佬揸長柄月斧

屌中國啲大關刀根本唔實用

係窮呀 屌你個閪

咁講又幾合理，帶把咁長嘅武器都唔方便，相反劍可以放入劍鞘，隨身帶都得，而用起上嚟單手都可以控制自如

係咪通緊傳說類武器？

Zweihander算唔算

劍不嬲係副武，太短，又貴，得武將先用。

Bardiche?

呢啲算唔算？

題外話, 偃月刀應該唔會係打仗用? 機動性咁低應該係比武或者訓練用

唔記得邊度睇返黎話
呢把野好似係係儀仗刀黎
但依加google又話係訓練用

不過共通點都係真實打仗唔會用
打仗用嘅長刀應該會好似䉜刀
輕身，適合長時間作戰

長武器先有用，一堆長槍衝過黎你點用劍擋

glaive

因為長刀嘅構造劈唔開歐洲人慣用嘅板甲
如果將佢地用開嘅刀換長柄
又會變到太笨重同唔平衡 好難實戰

就算實戰俾你打凹左 下面又會有層布甲卸力又係冇用
咁嘅話用長刀只能夠瞄準弱點/關節位劈
但用得長柄兵器又好難咁靈活去攻擊呢啲特定部位
所以就用斧 / 槌 / 錐 去破甲
集中力量係一點，一下重擊落去破甲

仲有就係佢地傾向打傷，俘虜，換贖金而甚少打殘甚至打死

利申 冇source
純屬9up

一齊9up吓
歐洲中世紀配戴得盔甲嘅幾乎全部都係貴族同騎士，一副完整嘅盔甲等於普通農民一世人嘅收入，所以普通農民兵都係布甲同鐵皮包木嘅盾上陣。騎士隊用長槍衝鋒已經可以做到大殺特殺嘅效果。用槌同錐揮落去所帶嚟嘅動能可以隔住套甲擊碎敵人嘅內臟，令佢內出血致死

瑞士戟

我睇外國果班玩冷兵器嘅youtuber
佢地測試弓同弩嘅殺傷力
發現布甲可以擋到弓
而冇鎖死嘅鏈甲擋唔到
所以布甲未必有想像中咁差

長兵器應該係騎兵專用，落地就用返刀個類，刀可以劈可以剌，劍通常比較窄身，作戰唔係咁實用

歐洲頭盔

龜頭

我貼一D有關既圖，如果有用希望大家支持買本。

其實無論打騎兵定戰鬥主力都有用 關刀確實係比較上無聽過 因為其實戟既多用途性可以取代，但好貴。而且訓練上黎可以話極耐。一死精英就血本無歸，便宜易用既會用槍，所以基本上唔會有關刀依類武器份。

實用為主

上youtube search下鍛刀呢個外國節目,其實中古都出現過唔少呢類兵器

短劍就話單手
長劍點單手

$300 出件布甲

搞咁多花臣最後咪又係槍先實用
又平 威力又強 又易用

關刀只係練習用，唔會實戰用

it will kill

去歐洲啲博物館睇過，有關刀，但係中國傳過去，唔係自己整既

三國啲武將主要都係用長矛加短刀

其他國家唔知
但古時日本打仗大部份用長槍
刀劍只係裝飾黎
一寸長一寸強先最實際

你講日本戰國？

鍾嘉欣老公：It will cut

日本有用薙刀, 關刀改良版
呢類型兵器都係用黎斬馬腳多

It will kill

補充下, 關刀係宋代產物
宋代係超重型騎兵既戰場
關刀就係用黎訓練斬馬

人地用弩

你揸劍上戰場一下就比人劈斷啦
或者人地用矛呢類長兵器你埋身都埋唔到

騎士果隻無劍鋒得個頭篤咪仲唔實用

戰國時代薙刀已經退到落去平民防身武具而唔係軍隊正式兵裝

關刀有兩種
非實用同實用

非實用就係放祠堂、考武舉人同儀仗用
好重、花巧多裝飾似睇戲果d

實用就簡單版似日本薙刀

劍先係可刺可斬

最實用好似係斯巴達既大圓盾+長槍

羅馬長槍都好勁

同現代軍官隨身既手槍一樣

而且劍係好難玩得叻

仆街你唔講真係唔覺咁似樣

不過Doug玩Karambit型d

人地歐洲啲元帥點會好似中國果啲咁on9沖係前面

無論係東方定西方，矛一定係最主流最常見嘅戰爭兵器，即使係羅馬矛仍然佔一定比例

成本 製造工藝 同埋通用性遠勝其他兵器

正史關公用乜兵器
呂布又用乜兵器

小說吹下既野

Pike, Bardiche, Halberd, Glaive?

網上面搵到幅圖:

呢張wiki出黎 不過入面可能有包埋歐洲以外

雙手長劍
勁貴又難用 不過金屬精良加職業軍人用的話，會屈其他步兵機

原來真係有

仲以為中國兵器譜咁另類

應該咁講
長槍一向負責衝前打頭陣
劍兵個作用係尾隨執死雞、混戰
對方槍兵一散就由騎兵擾敵/衝鋒/包抄

未有火藥兵器之前果千幾年都係咁玩

係因為戰國主要兵種變成足輕，足輕用簡單嘅長槍
而武士都依然有用薙刀

劍用黎斬唔係好易斷既咩

要根據返個形狀
劍面寬就可以斬
劍面窄就唔適宜，只可以割
夾硬黎唔係唔得，效果唔好把劍又可能唔受得

劍有好多種，但多數人都只會想起睇武俠片果d單手劍
但其實中國有雙手劍
刀都可以刺但無咁好刺，因為彎，同個尖形狀問題

刀都有分直刀彎刀
只不過唐朝之後中國興彎刀

刀劍最後發展成saber形式

華盛頓用既神器：櫻桃神斧

刀劍形態因應返防具、對手、環境同科技而變化
無所謂最好，只有最適合
最後係沒落左

因為火槍+刺刀？

同年代軍官用Rapier, sabre, 西方科技已經可以整到比大部分手製日本刀更硬更利

因為槍炮火藥導致戰爭形態改變
唔關刺刀事
刺刀只係近身武器
現代做罐頭刀同剪鐵線網比較多